買邊部router好

屋企600尺
買ac86u好定ax56u好
之前仲睇左netgear xr300
但網上冇乜見人用 唔敢買
價錢都係想around 1000到
麻煩大家俾啲意見
🙏🙏

雖然ac 夠用 但而家d手機都有ax
價錢一樣買ax好

ax56u慢過ac86u
AX3000下既都係垃圾
只係用AX制式速度差過AC

一句講哂 AC68U 定 R7000

Router路由器 集中討論區(27)發問前請細閱置頂

ac86u ac 4x4 mimo :理論值1733mbps
但係1000m wan冇可能行到盡
ac client大部分得2x2 mimo: 理論值得866mbps，實際得3xx-4xxmbps
絕少數ac client行到3x3 mimo: 理論值1300mbps

相反ax client至少有ax 2x2 mimo: 理論值1201mbps
而ax56u正好係ax 2x2mimo 80MHz: 理論值1201mbps
行ax 應該快過ac router，只係行ac嘅時候得ac 2x2mimo: 866mbps，所以先慢

ax client連ax 2x2mimo ，實際上應該至少有6XX mbps